# 简介



如果要进行SQL的调优优化和排查，第一步是先让故障重现，但是这个并不是这一分钟有问题，下一秒就OK





一般的企业一般是DBA数据库工程师从监控里找到问题。DBA会告诉我们让我们来排查问题，那么可能很多种原因，也许是程序内存泄漏、也许是网络、也许是死锁、也许是SQL写的烂。

假设是SQL问题我们需要把SQL抓出，一般就是在测试环境跑一下SQL，重现故障。

首先打开我们的慢查询日志，这样把有问题的SQL排查出来，然后用EXPLAIN分析一下，一般到了这一步应该会找到相应问题所在。

但是如果还是没有解决，SQL在传输网络、链接、是否是死锁等各方面都再有一个更加详细的排查，那么show profile就可以帮忙解决了。

差不多到了这，基本上95%的问题解决了，那么最后如果通过前面问题的分析，解决的问题还是一般般，那么就需要配合DBA看看mysql配置文件各方面的参数节点配置进行调优了。